[多圖] 李嘉欣兩姊妹 今年齊買豪宅

本港影壇美女先後入市買磚頭，繼關之琳、舒淇後，「大美人」李嘉欣與家姐李嘉明，今年內雙雙出擊買豪宅。邊個買樓叻？本報發現，家姐李嘉明最近買入淺水灣豪宅前，來個資產大轉移，物業全數轉由丈夫持有，回復首置客身份，料慳稅約600萬元。

爸爸是葡萄牙人，媽媽是澳門人的李嘉欣30年前在港贏得香港小姐冠軍而聞名。坊間流傳李嘉欣炒樓好叻，有傳當年獲大劉劉鑾雄送贈跑馬地樂陶苑，及中山半地利根德閣的單位，竟然叻到在1997年高𥧌期放售，合共套現約8,500萬元。2008年與許晉亨結婚後，獲老爺許世勳送贈東半山豪宅曉廬作為「愛巢」。

嘉明8,000萬購華景園

公司註冊處及土地註冊處資料顯示，李嘉欣目前只是2間公司董事。物業方面僅1個，為今年1月以個人名義，斥資7,620萬元買入的中信泰富何文田Kadooria單位。該分層單位面積1,672方呎，呎價約45,574元。而家姐李嘉明則持有2間公司，其中一間名為「李嘉欣娛樂事業有限公司」。
講到買樓，家姐深諳慳稅之道。2011年她與丈夫顧毅勇聯合以4,800萬元，買入黃泥涌峽道1個分層單位，以及2016年5月以個人名義，花695.1萬元買入西營盤單幢盤瑧璈中層單位，先後在今年5月25日及6月12日「甩名」，並分別以7,000萬元及900萬元全數轉讓由丈夫顧毅勇個人名義之上，2個單位料屬內部轉讓，料涉及稅款僅約260萬元。

李嘉明回復首置客身份後，短短2日，在今年6月14日以8,000萬元，買入淺水灣豪宅華景園1座中層A室，實用面積2,482方呎，擁有淺水灣海景，實用呎價32,232萬元，目前只須繳稅約340萬元。假如她不甩名，需要繳付稅款1,200萬元，即便上述2個單位涉及稅款260萬元，今趟物業大洗牌，仍省稅達600萬元。
近期多名藝人入市買樓，個別藝人不惜繳付辣招稅入市，影星舒淇以1.27億元買入西半山新盤yoo 18 Bonham高層複式單位，面積2,499呎，呎價5.1萬元，由於其名下已有物業，故需要繳交15%的辣招稅，涉及金額1,912萬元。
不過近期最大金額的藝人買樓個案，莫過於容祖兒以約2億元買入淺水灣道56號雙號屋，實用3,341方呎，呎價約6萬元。

好心爛果唔好咁仆街啦

有人要果下已經係奇跡

年薪98萬都打出嚟

富二代生活 是鳩旦旦塞個董事比佢做當有工返

年薪98萬係報俾稅局個數

同月入8000買林寶有得揮

大劉玩具 塞一個高爾夫球入閪有一千萬

上市公司份年報會寫年薪， 佢個價以主席黎講其實好少，不過佢係大股東，個數只不過係帳面數黎 另外花紅好似唔洗寫落年報到

唔買豪宅嫁黎把撚呀？？

兩姐妹都係俾佢老母調較做嫁人豪門機器

係呀，係以前．．．以前．．．費事嘈呀．．．

我幢二百億既the one

大劉無諗住送畀你，佢登廣告來把撚呀！？

仲要笑人 人地股息都唔只
不嬲呢d 都報得好少

幾時笑人
我嘅意思係人地咁有錢，一百幾十萬年薪打出嚟有咩意義

係呀 係宜家呀 費事嘈

人口十三億 唔住豪宅好撚逼